# Chinese (Simplified, China) translations for ruyi.
# Copyright (C) 2026 Institute of Software, Chinese Academy of Sciences (ISCAS)
# This file is distributed under the same license as the ruyi project.
# WANG Xuerui <wangxuerui@iscas.ac.cn>, 2026.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ruyi 0.45.0-alpha.20251230\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://github.com/ruyisdk/ruyi/issues\n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-16 00:49+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-16 01:05+0800\n"
"Last-Translator: WANG Xuerui <wangxuerui@iscas.ac.cn>\n"
"Language: zh_Hans_CN\n"
"Language-Team: zh_Hans_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ruyi/__main__.py:54
msgid "refusing to run as super user outside CI without explicit consent"
msgstr "拒绝在 CI 外以超级用户身份运行，需明确授权"

#: ruyi/__main__.py:59
#, python-brace-format
msgid "re-run with environment variable [yellow]{env_var}[/] set to one of [yellow]{choices}[/] to signify consent"
msgstr "将环境变量 [yellow]{env_var}[/] 设为 [yellow]{choices}[/] 其中之一以表示同意后重新运行"

#: ruyi/__main__.py:72
msgid "no argv?"
msgstr "没有 argv？"

#: ruyi/cli/cmd.py:118
msgid "subcommands"
msgstr "子命令"

#: ruyi/cli/cmd.py:162
msgid "RuyiSDK Package Manager"
msgstr "RuyiSDK 包管理器"

#: ruyi/cli/cmd.py:174 ruyi/cli/version_cli.py:15
msgid "Print version information"
msgstr "打印版本信息"

#: ruyi/cli/cmd.py:179
msgid "Give the output in a machine-friendly format if applicable"
msgstr "如适用，以机器友好格式输出"

#: ruyi/cli/cmd.py:223
msgid "(NOT FOR REGULAR USERS) Subcommands for managing Ruyi repos"
msgstr "（非普通用户）管理 Ruyi 软件仓库的子命令"

#: ruyi/cli/config_cli.py:17
msgid "Manage Ruyi's config options"
msgstr "管理 Ruyi 配置选项"

#: ruyi/cli/config_cli.py:31
msgid "Query the value of a Ruyi config option"
msgstr "查询 Ruyi 配置选项的值"

#: ruyi/cli/config_cli.py:42
msgid "The Ruyi config option to query"
msgstr "要查询的 Ruyi 配置选项"

#: ruyi/cli/config_cli.py:70
msgid "Set the value of a Ruyi config option"
msgstr "设置 Ruyi 配置选项的值"

#: ruyi/cli/config_cli.py:81
msgid "The Ruyi config option to set"
msgstr "要设置的 Ruyi 配置选项"

#: ruyi/cli/config_cli.py:86
msgid "The value to set the option to"
msgstr "要设置的值"

#: ruyi/cli/config_cli.py:105
#, python-brace-format
msgid "the config [yellow]{key}[/] is protected and not meant to be overridden by users"
msgstr "配置项 [yellow]{key}[/] 受保护，不应被用户覆盖"

#: ruyi/cli/config_cli.py:118
msgid "Unset a Ruyi config option"
msgstr "取消设置 Ruyi 配置选项"

#: ruyi/cli/config_cli.py:129
msgid "The Ruyi config option to unset"
msgstr "要取消设置的 Ruyi 配置选项"

#: ruyi/cli/config_cli.py:148
msgid "Remove a section from the Ruyi config"
msgstr "从 Ruyi 配置中删除一个段"

#: ruyi/cli/config_cli.py:159
msgid "The section to remove"
msgstr "要删除的段"

#: ruyi/cli/main.py:55
#, python-brace-format
msgid "the {ruyi_exe} executable must be named [green]'{expected_name}'[/] to work"
msgstr "{ruyi_exe} 可执行文件必须命名为 [green]'{expected_name}'[/] 才能工作"

#: ruyi/cli/main.py:62
#, python-brace-format
msgid "it is now [yellow]'{current_name}'[/]"
msgstr "当前为 [yellow]'{current_name}'[/]"

#: ruyi/cli/main.py:66
msgid "please rename the command file and retry"
msgstr "请重命名命令文件后重试"

#: ruyi/cli/main.py:128
msgid "internal error: CLI entrypoint was added without a telemetry key"
msgstr "内部错误：CLI 入口点被添加时未指定遥测键"

#: ruyi/cli/oobe.py:14
#, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"[bold green]tip[/]: you can enable shell auto-completion for [yellow]ruyi[/] by adding the\n"
"following line to your [green]{shrc}[/], if you have not done so already:\n"
"\n"
"    [green]eval \"$(ruyi --output-completion-script={shell})\"[/]\n"
"\n"
"You can do so by running the following command later:\n"
"\n"
"    [green]echo 'eval \"$(ruyi --output-completion-script={shell})\"' >> {shrc}[/]\n"
msgstr ""
"\n"
"[bold green]提示[/]：您可以为 [yellow]ruyi[/] 启用 shell 自动补全，方法是将以下\n"
"行添加到 [green]{shrc}[/] 中（如果尚未执行）：\n"
"\n"
"    [green]eval \"$(ruyi --output-completion-script={shell})\"[/]\n"
"\n"
"您也可以稍后运行以下命令来完成此操作：\n"
"\n"
"    [green]echo 'eval \"$(ruyi --output-completion-script={shell})\"' >> {shrc}[/]\n"

#: ruyi/cli/self_cli.py:16
msgid ""
"\n"
"[bold]Thanks for hacking with [yellow]Ruyi[/]![/]\n"
"\n"
"This will uninstall [yellow]Ruyi[/] from your system, and optionally remove\n"
"all installed packages and [yellow]Ruyi[/]-managed repository data if the\n"
"[green]--purge[/] switch is given on the command line.\n"
"\n"
"Note that your [yellow]Ruyi[/] virtual environments [bold]will become unusable[/] after\n"
"[yellow]Ruyi[/] is uninstalled. You should take care of migrating or cleaning\n"
"them yourselves afterwards.\n"
msgstr ""
"\n"
"[bold]感谢您使用 [yellow]Ruyi[/] 进行开发！[/]\n"
"\n"
"这将从您的系统中卸载 [yellow]Ruyi[/]，如果在命令行中提供\n"
"[green]--purge[/] 开关，则还将删除所有已安装的软件包和\n"
"[yellow]Ruyi[/] 管理的仓库数据。\n"
"\n"
"请注意，您的 [yellow]Ruyi[/] 虚拟环境在 [yellow]Ruyi[/] 卸载后\n"
"[bold]将变得不可用[/]。您应该自行处理迁移或清理它们。\n"

#: ruyi/cli/self_cli.py:35
msgid "Manage this Ruyi installation"
msgstr "管理这个 Ruyi 安装"

#: ruyi/cli/self_cli.py:49
msgid "Remove various Ruyi-managed data to reclaim storage"
msgstr "删除各种 Ruyi 管理的数据以回收存储空间"

#: ruyi/cli/self_cli.py:61
msgid "Do not print out the actions being performed"
msgstr "不打印正在执行的操作"

#: ruyi/cli/self_cli.py:66
msgid "Remove all covered data"
msgstr "删除所有涵盖的数据"

#: ruyi/cli/self_cli.py:71
msgid "Remove all downloaded distfiles if any"
msgstr "删除所有已下载的发行文件（如果有）"

#: ruyi/cli/self_cli.py:76
msgid "Remove all installed packages if any"
msgstr "删除所有已安装的软件包（如果有）"

#: ruyi/cli/self_cli.py:81
msgid "Mark all news items as unread"
msgstr "将所有新闻条目标记为未读"

#: ruyi/cli/self_cli.py:86
msgid "Clear the Ruyi program cache"
msgstr "清除 Ruyi 程序缓存"

#: ruyi/cli/self_cli.py:91
msgid "Remove the Ruyi repo if located in Ruyi-managed cache directory"
msgstr "删除 Ruyi 仓库（如果位于 Ruyi 管理的缓存目录中）"

#: ruyi/cli/self_cli.py:96
msgid "Remove all telemetry data recorded if any"
msgstr "删除所有已记录的遥测数据（如果有）"

#: ruyi/cli/self_cli.py:129
msgid "no data specified for cleaning"
msgstr "未指定要清理的数据"

#: ruyi/cli/self_cli.py:132
msgid "please check [yellow]ruyi self clean --help[/] for a list of cleanable data"
msgstr "请查看 [yellow]ruyi self clean --help[/] 以获取可清理数据的列表"

#: ruyi/cli/self_cli.py:158
msgid "Uninstall Ruyi"
msgstr "卸载 Ruyi"

#: ruyi/cli/self_cli.py:169
msgid "Remove all installed packages and Ruyi-managed remote repo data"
msgstr "删除所有已安装的软件包和 Ruyi 管理的远程仓库数据"

#: ruyi/cli/self_cli.py:176
msgid "Give consent for uninstallation on CLI; do not ask for confirmation"
msgstr "在 CLI 中确认卸载；不要求确认"

#: ruyi/cli/self_cli.py:192
msgid "this [yellow]ruyi[/] is externally managed, for example, by the system package manager, and cannot be uninstalled this way"
msgstr "这个 [yellow]ruyi[/] 由外部管理，例如系统包管理器，不能以这种方式卸载"

#: ruyi/cli/self_cli.py:195
msgid "please uninstall via the external manager instead"
msgstr "请通过外部管理器卸载"

#: ruyi/cli/self_cli.py:201
msgid "this [yellow]ruyi[/] is not in standalone form, and cannot be uninstalled this way"
msgstr "这个 [yellow]ruyi[/] 不是独立形式，不能以这种方式卸载"

#: ruyi/cli/self_cli.py:208 ruyi/device/provision.py:60
msgid "Continue?"
msgstr "继续？"

#: ruyi/cli/self_cli.py:209
msgid "aborting uninstallation"
msgstr "中止卸载"

#: ruyi/cli/self_cli.py:212
msgid "uninstallation consent given over CLI, proceeding"
msgstr "已通过 CLI 给予卸载同意，继续进行"

#: ruyi/cli/self_cli.py:223
msgid "[yellow]ruyi[/] is uninstalled"
msgstr "[yellow]ruyi[/] 已卸载"

#: ruyi/cli/self_cli.py:250
msgid "removing installed packages"
msgstr "正在删除已安装的软件包"

#: ruyi/cli/self_cli.py:259
msgid "removing state data"
msgstr "正在删除状态数据"

#: ruyi/cli/self_cli.py:263
msgid "removing read status of news items"
msgstr "正在删除新闻条目的阅读状态"

#: ruyi/cli/self_cli.py:267
msgid "removing all telemetry data"
msgstr "正在删除所有遥测数据"

#: ruyi/cli/self_cli.py:271
msgid "removing cached data"
msgstr "正在删除缓存数据"

#: ruyi/cli/self_cli.py:275
msgid "removing downloaded distfiles"
msgstr "正在删除已下载的发行文件"

#: ruyi/cli/self_cli.py:280
msgid "clearing the Ruyi program cache"
msgstr "正在清除 Ruyi 程序缓存"

#: ruyi/cli/self_cli.py:299
msgid "not removing the Ruyi repo: it is outside of the Ruyi cache directory"
msgstr "不删除 Ruyi 仓库：它位于 Ruyi 缓存目录之外"

#: ruyi/cli/self_cli.py:303
msgid "removing the Ruyi repo"
msgstr "正在删除 Ruyi 仓库"

#: ruyi/cli/self_cli.py:307
msgid "removing the ruyi binary"
msgstr "正在删除 ruyi 可执行文件"

#: ruyi/cli/user_input.py:14
msgid "Press [green]<ENTER>[/] to continue: "
msgstr "按 [green]<ENTER>[/] 继续："

#: ruyi/cli/user_input.py:30
msgid "YES"
msgstr "是"

#: ruyi/cli/user_input.py:30
msgid "NO"
msgstr "否"

#: ruyi/cli/user_input.py:33
#, python-brace-format
msgid "EOF while reading user input, assuming the default choice {yesno}"
msgstr "读取用户输入时遇到 EOF，假定为默认选择 {yesno}"

#: ruyi/cli/user_input.py:46 ruyi/cli/user_input.py:114
#, python-brace-format
msgid "Unrecognized input [yellow]'{user_input}'[/]."
msgstr "未识别的输入 [yellow]'{user_input}'[/]。"

#: ruyi/cli/user_input.py:50
msgid "Accepted choices: Y/y/yes for YES, N/n/no for NO."
msgstr "可接受的选择：Y/y/yes 表示“是”，N/n/no 表示“否”。"

#: ruyi/cli/user_input.py:91
#, python-brace-format
msgid "(1-{nr_choices}, default {default})"
msgstr "(1-{nr_choices}，默认为 {default})"

#: ruyi/cli/user_input.py:96
#, python-brace-format
msgid "(1-{nr_choices})"
msgstr "(1-{nr_choices})"

#: ruyi/cli/user_input.py:100
#, python-brace-format
msgid "Choice? {choices_help} "
msgstr "选择？{choices_help} "

#: ruyi/cli/user_input.py:120 ruyi/cli/user_input.py:137
#, python-brace-format
msgid "Accepted choices: an integer number from 1 to {nr_choices} inclusive."
msgstr "可接受的选择：从 1 到 {nr_choices} 的整数（含）。"

#: ruyi/cli/user_input.py:131
#, python-brace-format
msgid "Out-of-range input [yellow]'{user_input}'[/]."
msgstr "输入超出范围 [yellow]'{user_input}'[/]。"

#: ruyi/cli/version_cli.py:32
#, python-brace-format
msgid ""
"Ruyi {version}\n"
"\n"
"Running on {host}."
msgstr ""
"Ruyi {version}\n"
"\n"
"运行于 {host}。"

#: ruyi/cli/version_cli.py:39
msgid "This Ruyi installation is externally managed."
msgstr "该 Ruyi 安装由外部管理。"

#: ruyi/config/__init__.py:120
#, python-brace-format
msgid "the config key [yellow]{key}[/] cannot be set from user config; ignoring"
msgstr "配置键 [yellow]{key}[/] 不能从用户配置中设置；忽略"

#: ruyi/config/__init__.py:142
#, python-brace-format
msgid "the local repo path '{path}' is not absolute; ignoring"
msgstr "本地仓库路径 '{path}' 不是绝对路径；忽略"

#: ruyi/config/errors.py:13
#, python-brace-format
msgid "invalid config section: {section}"
msgstr "无效的配置段：{section}"

#: ruyi/config/errors.py:25
#, python-brace-format
msgid "invalid config key: {key}"
msgstr "无效的配置键：{key}"

#: ruyi/config/errors.py:45
#, python-brace-format
msgid "invalid value type for config key {key}: {actual_type}, expected {expected_type}"
msgstr "配置键 {key} 的值类型无效：{actual_type}，期望 {expected_type}"

#: ruyi/config/errors.py:69
#, python-brace-format
msgid "invalid config value for key {key} (type {typ}): {val}"
msgstr "配置键 {key} 的值无效（类型 {typ}）：{val}"

#: ruyi/config/errors.py:87
#, python-brace-format
msgid "malformed config file: {path}"
msgstr "配置文件格式错误：{path}"

#: ruyi/config/errors.py:99
#, python-brace-format
msgid "attempt to modify protected global config key: {key}"
msgstr "尝试修改受保护的全局配置键：{key}"

#: ruyi/device/provision.py:41
msgid ""
"\n"
"[bold green]RuyiSDK Device Provisioning Wizard[/]\n"
"\n"
"This is a wizard intended to help you install a system on your device for your\n"
"development pleasure, all with ease.\n"
"\n"
"You will be asked some questions that help RuyiSDK understand your device and\n"
"your intended configuration, then packages will be downloaded and flashed onto\n"
"the device's storage, that you should somehow make available on this host\n"
"system beforehand.\n"
"\n"
"Note that, as Ruyi does not run as [yellow]root[/], but raw disk access is most likely\n"
"required to flash images, you should arrange to allow your user account [yellow]sudo[/]\n"
"access to necessary commands such as [yellow]dd[/]. Flashing will fail if the [yellow]sudo[/]\n"
"configuration does not allow so.\n"
msgstr ""
"\n"
"[bold green]RuyiSDK 设备配置向导[/]\n"
"\n"
"这是一个向导，旨在帮助您轻松地在设备上安装系统以便进行开发。\n"
"\n"
"您将被问及一些问题，以帮助 RuyiSDK 了解您的设备和您的\n"
"预期配置，然后将下载软件包并刷写到设备的存储上，\n"
"您应当事先以某种方式在此主机系统上提供该存储。\n"
"\n"
"请注意，由于 Ruyi 不以 [yellow]root[/] 身份运行，但刷写镜像\n"
"很可能需要原始磁盘访问权限，因此您应当允许您的用户\n"
"帐户对如 [yellow]dd[/] 等必要命令具有 [yellow]sudo[/] 访问权限。\n"
"如果 [yellow]sudo[/] 配置不允许，刷写将失败。\n"

#: ruyi/device/provision.py:62
msgid ""
"\n"
"Exiting. You can restart the wizard whenever prepared."
msgstr ""
"\n"
"正在退出。您可以在准备好时重新启动向导。"

#: ruyi/device/provision.py:75
msgid ""
"\n"
"The following devices are currently supported by the wizard. Please pick your device:"
msgstr ""
"\n"
"向导当前支持以下设备。请选择您的设备："

#: ruyi/device/provision.py:93
msgid ""
"\n"
"The device has the following variants. Please choose the one corresponding to your hardware at hand:"
msgstr ""
"\n"
"该设备有以下变体。请选择与您手头硬件对应的变体："

#: ruyi/device/provision.py:112
msgid ""
"\n"
"The following system configurations are supported by the device variant you have chosen. Please pick the one you want to put on the device:"
msgstr ""
"\n"
"您选择的设备变体支持以下系统配置。请选择您想要安装到设备上的配置："

#: ruyi/device/provision.py:155
#, python-brace-format
msgid "malformed config: device variant '{devid}' asks for no packages but provides no messages either"
msgstr "配置错误：设备变体 '{devid}' 未要求软件包但也未提供消息"

#: ruyi/device/provision.py:165 ruyi/device/provision.py:182
msgid ""
"\n"
"Exiting. You may restart the wizard at any time."
msgstr ""
"\n"
"正在退出。您可以随时重新启动向导。"

#: ruyi/device/provision.py:174
msgid ""
"\n"
"We are about to download and install the following packages for your device:"
msgstr ""
"\n"
"我们即将为您的设备下载并安装以下软件包："

#: ruyi/device/provision.py:195
msgid "failed to download and install packages"
msgstr "下载和安装软件包失败"

#: ruyi/device/provision.py:196
msgid "your device was not touched"
msgstr "您的设备未被触及"

#: ruyi/device/provision.py:220
msgid ""
"\n"
"For initializing this target device, you should plug into this host system the\n"
"device's storage (e.g. SD card or NVMe SSD), or a removable disk to be\n"
"reformatted as a live medium, and note down the corresponding device file\n"
"path(s), e.g. /dev/sdX, /dev/nvmeXnY for whole disks; /dev/sdXY, /dev/nvmeXnYpZ\n"
"for partitions. You may consult e.g. [yellow]sudo blkid[/] output for the\n"
"information you will need later.\n"
msgstr ""
"\n"
"要初始化此目标设备，您应该将设备的存储（例如 SD 卡或 NVMe SSD）\n"
"插入此主机系统，或插入一个可移动磁盘以重新格式化为 live 介质，\n"
"并记下相应的设备文件路径，例如完整磁盘的 /dev/sdX、/dev/nvmeXnY，\n"
"分区的 /dev/sdXY、/dev/nvmeXnYpZ。您可以参考例如 [yellow]sudo blkid[/]\n"
"输出以获取稍后需要的信息。\n"

#: ruyi/device/provision.py:236
#, python-brace-format
msgid "Please give the path for the {part_desc}:"
msgstr "请提供 {part_desc} 的路径："

#: ruyi/device/provision.py:250
#, python-brace-format
msgid "path [cyan]'{path}'[/] is currently mounted at [yellow]'{target}'[/]"
msgstr "路径 [cyan]'{path}'[/] 当前挂载在 [yellow]'{target}'[/]"

#: ruyi/device/provision.py:258
msgid "rejecting the path for safety; please double-check and retry"
msgstr "出于安全考虑拒绝该路径；请仔细检查后重试"

#: ruyi/device/provision.py:271
msgid ""
"\n"
"We have collected enough information for the actual flashing. Now is the last\n"
"chance to re-check and confirm everything is fine.\n"
"\n"
"We are about to:\n"
msgstr ""
"\n"
"我们已收集到足够的信息以进行实际刷写。现在是最后一次机会\n"
"重新检查并确认一切正常。\n"
"\n"
"我们即将：\n"

#: ruyi/device/provision.py:291
msgid "Proceed with flashing?"
msgstr "继续刷写？"

#: ruyi/device/provision.py:294
msgid ""
"\n"
"Exiting. The device is not touched and you may re-start the wizard at will."
msgstr ""

#: ruyi/device/provision.py:309
msgid ""
"\n"
"Some flashing steps require the use of fastboot, in which case you should\n"
"ensure the target device is showing up in [yellow]fastboot devices[/] output.\n"
"Please [bold red]confirm it yourself before continuing[/].\n"
msgstr ""
"\n"
"某些刷写步骤需要使用 fastboot，在这种情况下，您应该\n"
"确保目标设备显示在 [yellow]fastboot devices[/] 输出中。\n"
"请在继续之前[bold red]自行确认[/]。\n"

#: ruyi/device/provision.py:317
msgid "Is the device identified by fastboot now?"
msgstr "设备现在是否被 fastboot 识别？"

#: ruyi/device/provision.py:321
msgid ""
"\n"
"Aborting. The device is not touched. You may re-start the wizard after [yellow]fastboot[/] is fixed for the device."
msgstr ""
"\n"
"正在中止。设备未被触及。您可以在设备的 [yellow]fastboot[/] 修复后重新启动向导。"

#: ruyi/device/provision.py:332
msgid "flashing failed, check your device right now"
msgstr "刷写失败，请立即检查您的设备"

#: ruyi/device/provision.py:337
msgid ""
"\n"
"It seems the flashing has finished without errors.\n"
"\n"
"[bold green]Happy hacking![/]\n"
msgstr ""
"\n"
"看起来刷写已顺利完成。\n"
"\n"
"[bold green]祝您开发愉快！[/]\n"

#: ruyi/device/provision.py:352
msgid "target's whole disk"
msgstr "目标的整个磁盘"

#: ruyi/device/provision.py:354
msgid "removable disk to use as live medium"
msgstr "用作 live 介质的可移动磁盘"

#: ruyi/device/provision.py:356
#, python-brace-format
msgid "target's '{part}' partition"
msgstr "目标的 '{part}' 分区"

#: ruyi/device/provision.py:528
msgid "By default, we'll install the latest version of each package, but in this case, other choices are possible."
msgstr "默认情况下，我们将安装每个软件包的最新版本，但在这种情况下，也可以选择其他版本。"

#: ruyi/device/provision.py:533
msgid "Would you like to customize package versions?"
msgstr "您想自定义软件包版本吗？"

#: ruyi/device/provision.py:539
msgid ""
"\n"
"[bold]Package Version Selection[/]"
msgstr ""
"\n"
"[bold]软件包版本选择[/]"

#: ruyi/device/provision.py:548
#, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"Package [green]{atom}[/] already has version constraints."
msgstr ""
"\n"
"软件包 [green]{atom}[/] 已有版本约束。"

#: ruyi/device/provision.py:555
msgid "Would you like to change them?"
msgstr "您想更改它们吗？"

#: ruyi/device/provision.py:563
#, python-brace-format
msgid "version cannot be overridden for slug atom [green]{atom}[/]"
msgstr "slug atom [green]{atom}[/] 的版本无法覆盖"

#: ruyi/device/provision.py:581
#, python-brace-format
msgid "could not find package [yellow]{pkg}[/] in repository"
msgstr "在仓库中找不到软件包 [yellow]{pkg}[/]"

#: ruyi/device/provision.py:589
#, python-brace-format
msgid "no versions found for package [yellow]{pkg}[/]"
msgstr "未找到软件包 [yellow]{pkg}[/] 的版本"

#: ruyi/device/provision.py:601
#, python-brace-format
msgid "Only one version available for [green]{pkg}[/]: [blue]{ver}[/], using it."
msgstr "[green]{pkg}[/] 仅有一个可用版本：[blue]{ver}[/]，使用它。"

#: ruyi/device/provision.py:622
msgid "has known issues"
msgstr "有已知问题"

#: ruyi/device/provision.py:625
#, python-brace-format
msgid "upstream: {upstream_ver}"
msgstr "上游：{upstream_ver}"

#: ruyi/device/provision.py:636
#, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"Select a version for package [green]{pkg}[/]:"
msgstr ""
"\n"
"为软件包 [green]{pkg}[/] 选择一个版本："

#: ruyi/device/provision.py:650
#, python-brace-format
msgid "Selected: [blue]{new_atom}[/]"
msgstr "已选择：[blue]{new_atom}[/]"

#: ruyi/device/provision.py:653
msgid ""
"\n"
"Package versions to be installed:"
msgstr ""
"\n"
"要安装的软件包版本："

#: ruyi/device/provision.py:659
msgid ""
"\n"
"How would you like to proceed?"
msgstr ""
"\n"
"您想如何继续？"

#: ruyi/device/provision.py:661
msgid "Continue with these versions"
msgstr "继续使用这些版本"

#: ruyi/device/provision.py:662
msgid "Restart version selection"
msgstr "重新选择版本"

#: ruyi/device/provision.py:663
msgid "Abort device provisioning"
msgstr "中止设备配置"

#: ruyi/device/provision.py:670
msgid ""
"\n"
"Restarting package version selection..."
msgstr ""
"\n"
"正在重新选择软件包版本..."

#: ruyi/device/provision_cli.py:16
msgid "Manage devices"
msgstr "管理设备"

#: ruyi/device/provision_cli.py:27
msgid "Interactively initialize a device for development"
msgstr "交互式初始化开发设备"

#: ruyi/device/provision_cli.py:41
msgid ""
"\n"
"\n"
"Keyboard interrupt received, exiting."
msgstr ""
"\n"
"\n"
"收到键盘中断，正在退出。"

#: ruyi/log/__init__.py:221
#, python-brace-format
msgid "[bold red]fatal error:[/] {message}"
msgstr "[bold red]致命错误：[/]{message}"

#: ruyi/log/__init__.py:238
#, python-brace-format
msgid "[bold green]info:[/] {message}"
msgstr "[bold green]信息：[/]{message}"

#: ruyi/log/__init__.py:255
#, python-brace-format
msgid "[bold yellow]warn:[/] {message}"
msgstr "[bold yellow]警告：[/]{message}"

#: ruyi/log/__init__.py:270
msgid "(none)"
msgstr "（无）"

#: ruyi/mux/runtime.py:35
msgid "the Ruyi toolchain mux is not configured"
msgstr "Ruyi 工具链 mux 未配置"

#: ruyi/mux/runtime.py:36
msgid "check out `ruyi venv` for making a virtual environment"
msgstr "查看 `ruyi venv` 以创建虚拟环境"

#: ruyi/mux/runtime.py:65
#, python-brace-format
msgid "internal error: no target data for tuple [yellow]{target_tuple}[/]"
msgstr "内部错误：元组 [yellow]{target_tuple}[/] 没有目标数据"

#: ruyi/mux/runtime.py:92
#, python-brace-format
msgid "internal error: no bindir configured for target [yellow]{target_tuple}[/]"
msgstr "内部错误：未为目标 [yellow]{target_tuple}[/] 配置 bindir"

#: ruyi/mux/runtime.py:103
#, python-brace-format
msgid "no configured target found for command [yellow]{basename}[/]"
msgstr "未找到命令 [yellow]{basename}[/] 的已配置目标"

#: ruyi/mux/runtime.py:192
msgid "this virtual environment has no QEMU-like emulator configured"
msgstr "此虚拟环境未配置类 QEMU 模拟器"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:71
msgid "You have to specify at least one toolchain atom for now, e.g. [yellow]`-t gnu-plct`[/]"
msgstr "您现在必须至少指定一个工具链 atom，例如 [yellow]`-t gnu-plct`[/]"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:79
#, python-brace-format
msgid "profile '{profile}' not found"
msgstr "未找到配置文件 '{profile}'"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:97 ruyi/mux/venv/maker.py:168
#, python-brace-format
msgid "cannot match a toolchain package with [yellow]{atom}[/]"
msgstr "无法将 [yellow]{atom}[/] 匹配到工具链软件包"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:103 ruyi/mux/venv/maker.py:176
#, python-brace-format
msgid "the package [yellow]{atom}[/] is not a toolchain"
msgstr "软件包 [yellow]{atom}[/] 不是工具链"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:110 ruyi/mux/venv/maker.py:293
#, python-brace-format
msgid "the package [yellow]{atom}[/] does not support all necessary features for the profile [yellow]{profile}[/]"
msgstr "软件包 [yellow]{atom}[/] 不支持配置文件 [yellow]{profile}[/] 所需的所有功能"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:117 ruyi/mux/venv/maker.py:299
#, python-brace-format
msgid "quirks needed by profile:   {humanized_list}"
msgstr "配置文件所需的特性：{humanized_list}"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:122 ruyi/mux/venv/maker.py:304
#, python-brace-format
msgid "quirks provided by package: {humanized_list}"
msgstr "软件包提供的特性：{humanized_list}"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:131
#, python-brace-format
msgid "the target tuple [yellow]{target_tuple}[/] is already covered by one of the requested toolchains"
msgstr "目标元组 [yellow]{target_tuple}[/] 已被请求的工具链之一覆盖"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:136
msgid "for now, only toolchains with differing target tuples can co-exist in one virtual environment"
msgstr "目前，只有具有不同目标元组的工具链才能在一个虚拟环境中共存"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:145
msgid "cannot find the installed directory for the toolchain"
msgstr "找不到工具链的安装目录"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:157
msgid "sysroot is requested but the toolchain package does not include one, and [yellow]--sysroot-from[/] is not given"
msgstr "请求了 sysroot，但工具链软件包不包含 sysroot，且未给出 [yellow]--sysroot-from[/]"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:188
msgid "cannot find the installed directory for the sysroot package"
msgstr "找不到 sysroot 软件包的安装目录"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:195
#, python-brace-format
msgid "sysroot is requested but the package [yellow]{atom}[/] does not contain one"
msgstr "请求了 sysroot，但软件包 [yellow]{atom}[/] 不包含 sysroot"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:215
msgid "cannot find a GCC include & lib directory in the sysroot package"
msgstr "在 sysroot 软件包中找不到 GCC include 和 lib 目录"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:252
msgid "multiple toolchains specified with differing target architecture"
msgstr "指定了具有不同目标架构的多个工具链"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:254
#, python-brace-format
msgid "using the target architecture of the first toolchain: [yellow]{arch}[/]"
msgstr "使用第一个工具链的目标架构：[yellow]{arch}[/]"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:266
#, python-brace-format
msgid "cannot match an emulator package with [yellow]{atom}[/]"
msgstr "无法将 [yellow]{atom}[/] 匹配到模拟器软件包"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:272
#, python-brace-format
msgid "the package [yellow]{atom}[/] is not an emulator"
msgstr "软件包 [yellow]{atom}[/] 不是模拟器"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:280
#, python-brace-format
msgid "the emulator package [yellow]{atom}[/] does not support the target architecture [yellow]{arch}[/]"
msgstr "模拟器软件包 [yellow]{atom}[/] 不支持目标架构 [yellow]{arch}[/]"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:315
msgid "cannot find the installed directory for the emulator"
msgstr "找不到模拟器的安装目录"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:331
#, python-brace-format
msgid "cannot match an extra command package with [yellow]{atom}[/]"
msgstr "无法将 [yellow]{atom}[/] 匹配到额外命令软件包"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:340
#, python-brace-format
msgid "the package [yellow]{atom}[/] is not a binary-providing package"
msgstr "软件包 [yellow]{atom}[/] 不是提供二进制文件的软件包"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:349
#, python-brace-format
msgid "the package [yellow]{atom}[/] does not provide any command for host [yellow]{host}[/], ignoring"
msgstr "软件包 [yellow]{atom}[/] 未为主机 [yellow]{host}[/] 提供任何命令，忽略"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:362
#, python-brace-format
msgid "cannot find the installed directory for the package [yellow]{pkg}[/]"
msgstr "找不到软件包 [yellow]{pkg}[/] 的安装目录"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:378
msgid "internal error: resolved command path is outside of the providing package"
msgstr "内部错误：解析的命令路径在提供软件包之外"

#: ruyi/mux/venv/maker.py:387
#, python-brace-format
msgid "Creating a Ruyi virtual environment [cyan]'{name}'[/] at [green]{dest}[/]..."
msgstr "正在 [green]{dest}[/] 创建 Ruyi 虚拟环境 [cyan]'{name}'[/]..."

#: ruyi/mux/venv/maker.py:393
#, python-brace-format
msgid "Creating a Ruyi virtual environment at [green]{dest}[/]..."
msgstr "正在 [green]{dest}[/] 创建 Ruyi 虚拟环境..."

#: ruyi/mux/venv/maker.py:613
#, python-brace-format
msgid "extra command {cmd} is already provided by another package, overriding it"
msgstr "额外命令 {cmd} 已由另一个软件包提供，覆盖它"

#: ruyi/mux/venv/venv_cli.py:16
msgid "Generate a virtual environment adapted to the chosen toolchain and profile"
msgstr "生成适应所选工具链和配置文件的虚拟环境"

#: ruyi/mux/venv/venv_cli.py:20
msgid "Profile to use for the environment"
msgstr "环境使用的配置文件"

#: ruyi/mux/venv/venv_cli.py:22
msgid "Path to the new virtual environment"
msgstr "新虚拟环境的路径"

#: ruyi/mux/venv/venv_cli.py:29
msgid "Override the venv's name"
msgstr "覆盖 venv 的名称"

#: ruyi/mux/venv/venv_cli.py:36
msgid "Specifier(s) (atoms) of the toolchain package(s) to use"
msgstr "要使用的工具链软件包的说明符（atoms）"

#: ruyi/mux/venv/venv_cli.py:42
msgid "Specifier (atom) of the emulator package to use"
msgstr "要使用的模拟器软件包的说明符（atom）"

#: ruyi/mux/venv/venv_cli.py:49
msgid "Provision a fresh sysroot inside the new virtual environment (default)"
msgstr "在新虚拟环境内配置全新的 sysroot（默认）"

#: ruyi/mux/venv/venv_cli.py:55
msgid "Do not include a sysroot inside the new virtual environment"
msgstr "不在新虚拟环境内包含 sysroot"

#: ruyi/mux/venv/venv_cli.py:60
msgid "Specifier (atom) of the sysroot package to use, in favor of the toolchain-included one if applicable"
msgstr "要使用的 sysroot 软件包的说明符（atom），如适用，优先于工具链内置的"

#: ruyi/mux/venv/venv_cli.py:66
msgid "Specifier(s) (atoms) of extra package(s) to add commands to the new virtual environment"
msgstr "要向新虚拟环境添加命令的额外软件包的说明符（atoms）"

#: ruyi/pluginhost/plugin_cli.py:15
msgid "Run a plugin-defined command"
msgstr "运行插件定义的命令"

#: ruyi/pluginhost/plugin_cli.py:23
msgid "Command name"
msgstr "命令名称"

#: ruyi/pluginhost/plugin_cli.py:30
msgid "Arguments to pass to the plugin command"
msgstr "传递给插件命令的参数"

#: ruyi/ruyipkg/admin_checksum.py:23
#, python-brace-format
msgid "invalid restrict kinds given: {restrict}"
msgstr "给出了无效的 restrict 类型：{restrict}"

#: ruyi/ruyipkg/admin_cli.py:16
msgid "Generate a checksum section for a manifest file for the distfiles given"
msgstr "为给定的发行文件生成清单文件的校验和段"

#: ruyi/ruyipkg/admin_cli.py:26
msgid "Format of checksum section to generate in"
msgstr "要生成的校验和段的格式"

#: ruyi/ruyipkg/admin_cli.py:33
msgid "the 'restrict' field to use for all mentioned distfiles, separated with comma"
msgstr "所有提及的发行文件使用的 'restrict' 字段，用逗号分隔"

#: ruyi/ruyipkg/admin_cli.py:40
msgid "Path to the distfile(s) to checksum"
msgstr "要校验和的发行文件的路径"

#: ruyi/ruyipkg/admin_cli.py:59
msgid "Format the given package manifests into canonical TOML representation"
msgstr "将给定的软件包清单格式化为规范的 TOML 表示"

#: ruyi/ruyipkg/admin_cli.py:67
msgid "Path to the distfile(s) to generate manifest for"
msgstr "要为其生成清单的发行文件的路径"

#: ruyi/ruyipkg/augmented_pkg.py:32 ruyi/ruyipkg/augmented_pkg.py:61
msgid "latest"
msgstr "最新"

#: ruyi/ruyipkg/augmented_pkg.py:34 ruyi/ruyipkg/augmented_pkg.py:63
msgid "latest-prerelease"
msgstr "最新预发布"

#: ruyi/ruyipkg/augmented_pkg.py:36 ruyi/ruyipkg/augmented_pkg.py:65
msgid "[red]no binary for current host[/]"
msgstr "[red]当前主机无二进制文件[/]"

#: ruyi/device/provision.py:620 ruyi/ruyipkg/augmented_pkg.py:38
#: ruyi/ruyipkg/augmented_pkg.py:67
msgid "prerelease"
msgstr "预发布"

#: ruyi/ruyipkg/augmented_pkg.py:40 ruyi/ruyipkg/augmented_pkg.py:69
msgid "[yellow]has known issue[/]"
msgstr "[yellow]有已知问题[/]"

#: ruyi/ruyipkg/augmented_pkg.py:42 ruyi/ruyipkg/augmented_pkg.py:71
msgid "[green]downloaded[/]"
msgstr "[green]已下载[/]"

#: ruyi/ruyipkg/augmented_pkg.py:44 ruyi/ruyipkg/augmented_pkg.py:73
msgid "[green]installed[/]"
msgstr "[green]已安装[/]"

#: ruyi/ruyipkg/checksum.py:11
#, python-brace-format
msgid "checksum algorithm {kind} not supported"
msgstr "校验和算法 {kind} 不支持"

#: ruyi/ruyipkg/checksum.py:25
#, python-brace-format
msgid "wrong {kind} checksum: want {want}, got {got}"
msgstr "{kind} 校验和错误：期望 {want}，得到 {got}"

#: ruyi/ruyipkg/distfile.py:17
msgid ""
"\n"
"Downloads can fail for a multitude of reasons, most of which should not and\n"
"cannot be handled by [yellow]Ruyi[/]. For your convenience though, please check if any\n"
"of the following common failure modes apply to you, and take actions\n"
"accordingly if one of them turns out to be the case:\n"
"\n"
"* Basic connectivity problems\n"
"    - is [yellow]the gateway[/] reachable?\n"
"    - is [yellow]common websites[/] reachable?\n"
"    - is there any [yellow]DNS pollution[/]?\n"
"* Organizational and/or ISP restrictions\n"
"    - is there a [yellow]firewall[/] preventing Ruyi traffic?\n"
"    - is your [yellow]ISP blocking access[/] to the source website?\n"
"* Volatile upstream\n"
"    - is the recorded [yellow]link dead[/]? (Please raise a Ruyi issue for a fix!)\n"
msgstr ""
"\n"
"下载可能因各种原因失败，其中大多数原因不应也无法由 [yellow]Ruyi[/]\n"
"处理。不过为了您的方便，请检查以下常见失败模式是否适用于您，\n"
"如果是其中之一，请采取相应的措施：\n"
"\n"
"* 基本连接问题\n"
"    - [yellow]网关[/]是否可达？\n"
"    - [yellow]常用网站[/]是否可达？\n"
"    - 是否存在 [yellow]DNS 污染[/]？\n"
"* 组织和/或 ISP 限制\n"
"    - 是否有[yellow]防火墙[/]阻止 Ruyi 流量？\n"
"    - 您的 [yellow]ISP 是否阻止访问[/]源网站？\n"
"* 上游不稳定\n"
"    - 记录的[yellow]链接是否失效[/]？（请提交 Ruyi 问题以获取修复！）\n"

#: ruyi/ruyipkg/distfile.py:93
#, python-brace-format
msgid "malformed package fetch instructions: the param named '{param}' is reserved and cannot be overridden by packages"
msgstr "软件包获取指令格式错误：名为 '{param}' 的参数是保留的，不能被软件包覆盖"

#: ruyi/ruyipkg/distfile.py:98
msgid "malformed package fetch instructions"
msgstr "软件包获取指令格式错误"

#: ruyi/ruyipkg/distfile.py:139
#, python-brace-format
msgid "file {file} is corrupt: size too big ({actual_size} > {expected_size}); deleting"
msgstr "文件 {file} 损坏：大小过大（{actual_size} > {expected_size}）；正在删除"

#: ruyi/ruyipkg/distfile.py:157
#, python-brace-format
msgid "file {file} is corrupt: {reason}; deleting"
msgstr "文件 {file} 损坏：{reason}；正在删除"

#: ruyi/ruyipkg/distfile.py:180
#, python-brace-format
msgid "the file [yellow]'{file}'[/] cannot be automatically fetched"
msgstr "文件 [yellow]'{file}'[/] 无法自动获取"

#: ruyi/ruyipkg/distfile.py:185
msgid "instructions on fetching this file:"
msgstr "获取此文件的说明："

#: ruyi/ruyipkg/distfile.py:209
#, python-brace-format
msgid "failed to fetch distfile: {file} failed integrity checks"
msgstr "获取发行文件失败：{file} 未通过完整性检查"

#: ruyi/ruyipkg/entity.py:68
#, python-brace-format
msgid "no schema found for entity type: {entity_type}"
msgstr "未找到实体类型的模式：{entity_type}"

#: ruyi/ruyipkg/entity.py:81
#, python-brace-format
msgid "failed to compile schema for {entity_type}: {reason}"
msgstr "编译 {entity_type} 的模式失败：{reason}"

#: ruyi/ruyipkg/entity_cli.py:17
msgid "Interact with entities defined in the repositories"
msgstr "与仓库中定义的实体交互"

#: ruyi/ruyipkg/entity_cli.py:27
msgid "Describe an entity"
msgstr "描述一个实体"

#: ruyi/ruyipkg/entity_cli.py:34
msgid "Reference to the entity to describe in the form of '<type>:<name>'"
msgstr "以 '<type>:<name>' 形式描述实体的引用"

#: ruyi/ruyipkg/entity_cli.py:46
#, python-brace-format
msgid "entity [yellow]{ref}[/] not found"
msgstr "未找到实体 [yellow]{ref}[/]"

#: ruyi/ruyipkg/entity_cli.py:50
#, python-brace-format
msgid "Entity [bold]{entity}[/] ([green]{display_name}[/])\n"
msgstr "实体 [bold]{entity}[/]（[green]{display_name}[/]）\n"

#: ruyi/ruyipkg/entity_cli.py:58
msgid "  Direct forward relationships:"
msgstr "  直接正向关系："

#: ruyi/ruyipkg/entity_cli.py:62
msgid "  Direct forward relationships: [gray]none[/]"
msgstr "  直接正向关系：[gray]无[/]"

#: ruyi/ruyipkg/entity_cli.py:66
msgid "  Direct reverse relationships:"
msgstr "  直接反向关系："

#: ruyi/ruyipkg/entity_cli.py:70
msgid "  Direct reverse relationships: [gray]none[/]"
msgstr "  直接反向关系：[gray]无[/]"

#: ruyi/ruyipkg/entity_cli.py:72
msgid "  All indirectly related entities:"
msgstr "  所有间接相关的实体："

#: ruyi/ruyipkg/entity_cli.py:90
msgid "List entities"
msgstr "列出实体"

#: ruyi/ruyipkg/entity_cli.py:101
msgid "List entities of this type. Can be passed multiple times to list multiple types."
msgstr "列出此类型的实体。可以多次传递以列出多种类型。"

#: ruyi/ruyipkg/entity_provider.py:212
#, python-brace-format
msgid "failed to access entity schemas directory {dir}: {reason}"
msgstr "访问实体模式目录 {dir} 失败：{reason}"

#: ruyi/ruyipkg/entity_provider.py:267
#, python-brace-format
msgid "failed to load entity from {path}: {reason}"
msgstr "从 {path} 加载实体失败：{reason}"

#: ruyi/ruyipkg/fetcher.py:45
#, python-brace-format
msgid "retrying download ({current} of {total} times)"
msgstr "重试下载（第 {current} 次，共 {total} 次）"

#: ruyi/ruyipkg/fetcher.py:57
#, python-brace-format
msgid "downloading {url} to {dest}"
msgstr "正在将 {url} 下载到 {dest}"

#: ruyi/ruyipkg/fetcher.py:66
#, python-brace-format
msgid "failed to fetch '{dest}': all source URLs have failed"
msgstr "获取 '{dest}' 失败：所有源 URL 均失败"

#: ruyi/ruyipkg/fetcher.py:94 ruyi/ruyipkg/fetcher.py:125
msgid "no fetcher is available on the system"
msgstr "系统上没有可用的获取器"

#: ruyi/ruyipkg/fetcher.py:105
#, python-brace-format
msgid "unknown fetcher '{name}'"
msgstr "未知的获取器 '{name}'"

#: ruyi/ruyipkg/fetcher.py:111
#, python-brace-format
msgid "the requested fetcher '{name}' is unavailable on the system"
msgstr "请求的获取器 '{name}' 在系统上不可用"

#: ruyi/ruyipkg/fetcher.py:175 ruyi/ruyipkg/fetcher.py:218
#, python-brace-format
msgid "failed to fetch distfile: command '{cmd}' returned {retcode}"
msgstr "获取发行文件失败：命令 '{cmd}' 返回 {retcode}"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:48 ruyi/ruyipkg/install.py:186
#, python-brace-format
msgid "atom {atom} matches no package in the repository"
msgstr "atom {atom} 在仓库中不匹配任何软件包"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:56 ruyi/ruyipkg/install.py:193
msgid "package has known issue(s)"
msgstr "软件包有已知问题"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:106
#, python-brace-format
msgid "don't know how to extract package [green]{pkg}[/]"
msgstr "不知道如何提取软件包 [green]{pkg}[/]"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:115
#, python-brace-format
msgid "cannot handle package [green]{pkg}[/]: package is both binary and source"
msgstr "无法处理软件包 [green]{pkg}[/]：软件包既是二进制又是源码"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:130
#, python-brace-format
msgid "package [green]{pkg}[/] declares no distfile for host {host}"
msgstr "软件包 [green]{pkg}[/] 未为主机 {host} 声明 distfile"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:150 ruyi/ruyipkg/install.py:376
#: ruyi/ruyipkg/install.py:503
#, python-brace-format
msgid "extracting [green]{distfile}[/] for package [green]{pkg}[/]"
msgstr "正在为软件包 [green]{pkg}[/] 提取 [green]{distfile}[/]"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:160
#, python-brace-format
msgid "package [green]{pkg}[/] has been extracted to {dest_dir}"
msgstr "软件包 [green]{pkg}[/] 已提取到 {dest_dir}"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:243 ruyi/ruyipkg/install.py:589
#, python-brace-format
msgid "don't know how to handle non-binary package [green]{pkg}[/]"
msgstr "不知道如何处理非二进制软件包 [green]{pkg}[/]"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:283 ruyi/ruyipkg/install.py:416
#, python-brace-format
msgid "skipping already installed package [green]{pkg}[/]"
msgstr "跳过已安装的软件包 [green]{pkg}[/]"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:291 ruyi/ruyipkg/install.py:424
#, python-brace-format
msgid "package [green]{pkg}[/] seems already installed; purging and re-installing due to [yellow]--reinstall[/]"
msgstr "软件包 [green]{pkg}[/] 似乎已安装；由于 [yellow]--reinstall[/] 而清除并重新安装"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:330 ruyi/ruyipkg/install.py:462
#, python-brace-format
msgid "package [green]{pkg}[/] installed to [yellow]{install_root}[/]"
msgstr "软件包 [green]{pkg}[/] 已安装到 [yellow]{install_root}[/]"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:356
#, python-brace-format
msgid "package [green]{pkg}[/] declares no binary for host {host}"
msgstr "软件包 [green]{pkg}[/] 未为主机 {host} 声明二进制文件"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:371 ruyi/ruyipkg/install.py:498
msgid "skipping installation because [yellow]--fetch-only[/] is given"
msgstr "由于给出了 [yellow]--fetch-only[/]，跳过安装"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:486
#, python-brace-format
msgid "package [green]{pkg}[/] declares no blob distfile"
msgstr "软件包 [green]{pkg}[/] 未声明 blob distfile"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:532
#, python-brace-format
msgid "atom [yellow]{atom}[/] is non-existent or not installed"
msgstr "atom [yellow]{atom}[/] 不存在或未安装"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:540
msgid "no packages to uninstall"
msgstr "没有软件包要卸载"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:543
msgid "the following packages will be uninstalled:"
msgstr "以下软件包将被卸载："

#: ruyi/ruyipkg/install.py:546
#, python-brace-format
msgid "  - [green]{category}/{name}[/] ({version})"
msgstr "  - [green]{category}/{name}[/]（{version}）"

#: ruyi/device/provision.py:180 ruyi/ruyipkg/install.py:554
msgid "Proceed?"
msgstr "继续？"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:555
msgid "uninstallation aborted"
msgstr "卸载已中止"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:623 ruyi/ruyipkg/install.py:685
#, python-brace-format
msgid "skipping not-installed package [green]{pkg}[/]"
msgstr "跳过未安装的软件包 [green]{pkg}[/]"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:633 ruyi/ruyipkg/install.py:695
#, python-brace-format
msgid "package [green]{pkg}[/] is not tracked as installed, but its directory [yellow]{install_root}[/] exists."
msgstr "软件包 [green]{pkg}[/] 未被跟踪为已安装，但其目录 [yellow]{install_root}[/] 存在。"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:636 ruyi/ruyipkg/install.py:698
msgid "Please remove it manually if you are sure it's safe to do so."
msgstr "如果您确定这样做是安全的，请手动删除它。"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:639 ruyi/ruyipkg/install.py:701
msgid "If you believe this is a bug, please file an issue at [yellow]https://github.com/ruyisdk/ruyi/issues[/]."
msgstr "如果您认为这是一个 bug，请在 [yellow]https://github.com/ruyisdk/ruyi/issues[/] 提交问题。"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:644 ruyi/ruyipkg/install.py:706
#, python-brace-format
msgid "uninstalling package [green]{pkg}[/]"
msgstr "正在卸载软件包 [green]{pkg}[/]"

#: ruyi/ruyipkg/install.py:657 ruyi/ruyipkg/install.py:719
#, python-brace-format
msgid "package [green]{pkg}[/] uninstalled"
msgstr "软件包 [green]{pkg}[/] 已卸载"

#: ruyi/ruyipkg/install_cli.py:18
msgid "Fetch package(s) then extract to current directory"
msgstr "获取软件包然后提取到当前目录"

#: ruyi/ruyipkg/install_cli.py:26
msgid "Specifier (atom) of the package(s) to extract"
msgstr "要提取的软件包的说明符（atom）"

#: ruyi/ruyipkg/install_cli.py:37
msgid "Destination directory to extract to (default: current directory)"
msgstr "要提取到的目标目录（默认：当前目录）"

#: ruyi/ruyipkg/install_cli.py:43
msgid "Extract files directly into DESTDIR instead of package-named subdirectories"
msgstr "直接将文件提取到 DESTDIR 而不是软件包命名的子目录"

#: ruyi/ruyipkg/install_cli.py:50 ruyi/ruyipkg/install_cli.py:104
msgid "Fetch distribution files only without installing"
msgstr "仅获取发行文件而不安装"

#: ruyi/ruyipkg/install_cli.py:56 ruyi/ruyipkg/install_cli.py:110
#: ruyi/ruyipkg/install_cli.py:156
msgid "Override the host architecture (normally not needed)"
msgstr "覆盖主机架构（通常不需要）"

#: ruyi/ruyipkg/install_cli.py:87
msgid "Install package from configured repository"
msgstr "从已配置的仓库安装软件包"

#: ruyi/ruyipkg/install_cli.py:95
msgid "Specifier (atom) of the package to install"
msgstr "要安装的软件包的说明符（atom）"

#: ruyi/ruyipkg/install_cli.py:115
msgid "Force re-installation of already installed packages"
msgstr "强制重新安装已安装的软件包"

#: ruyi/ruyipkg/install_cli.py:142
msgid "Uninstall installed packages"
msgstr "卸载已安装的软件包"

#: ruyi/ruyipkg/install_cli.py:150
msgid "Specifier (atom) of the package to uninstall"
msgstr "要卸载的软件包的说明符（atom）"

#: ruyi/ruyipkg/install_cli.py:163
msgid "Assume yes to all prompts"
msgstr "对所有提示假定为“是”"

#: ruyi/ruyipkg/list.py:26
msgid "no filter specified for list operation"
msgstr "未为列表操作指定过滤器"

#: ruyi/ruyipkg/list.py:29
msgid "for the old behavior of listing all packages, try [yellow]ruyi list --name-contains ''[/]"
msgstr "要列出所有软件包的旧行为，请尝试 [yellow]ruyi list --name-contains ''[/]"

#: ruyi/ruyipkg/list.py:55
msgid "List of available packages:\n"
msgstr "可用软件包列表：\n"

#: ruyi/ruyipkg/list.py:88
#, python-brace-format
msgid "* Slug: [yellow]{slug}[/]"
msgstr "* Slug：[yellow]{slug}[/]"

#: ruyi/ruyipkg/list.py:90
msgid "* Slug: (none)"
msgstr "* Slug：（无）"

#: ruyi/ruyipkg/list.py:91
#, python-brace-format
msgid "* Package kind: {kind}"
msgstr "* 软件包类型：{kind}"

#: ruyi/ruyipkg/list.py:92
#, python-brace-format
msgid "* Vendor: {vendor}"
msgstr "* 供应商：{vendor}"

#: ruyi/ruyipkg/list.py:95
#, python-brace-format
msgid "* Upstream version number: {version}"
msgstr "* 上游版本号：{version}"

#: ruyi/ruyipkg/list.py:98
msgid "* Upstream version number: (undeclared)"
msgstr "* 上游版本号：（未声明）"

#: ruyi/ruyipkg/list.py:103
msgid ""
"\n"
"Package has known issue(s):\n"
msgstr ""
"\n"
"软件包有已知问题：\n"

#: ruyi/ruyipkg/list.py:108
#, python-brace-format
msgid "Package declares {count} distfile(s):\n"
msgstr "软件包声明了 {count} 个 distfile：\n"

#: ruyi/ruyipkg/list.py:111
#, python-brace-format
msgid "    - Size: [yellow]{size}[/] bytes"
msgstr "    - 大小：[yellow]{size}[/] 字节"

#: ruyi/ruyipkg/list.py:116
msgid ""
"\n"
"### Binary artifacts\n"
msgstr ""
"\n"
"### 二进制制品\n"

#: ruyi/ruyipkg/list.py:118
#, python-brace-format
msgid "* Host [green]{host}[/]:"
msgstr "* 主机 [green]{host}[/]："

#: ruyi/ruyipkg/list.py:120
#, python-brace-format
msgid "    - Distfiles: {distfiles}"
msgstr "    - Distfiles：{distfiles}"

#: ruyi/ruyipkg/list.py:123
msgid "    - Available command(s):"
msgstr "    - 可用命令："

#: ruyi/ruyipkg/list.py:128
msgid ""
"\n"
"### Toolchain metadata\n"
msgstr ""
"\n"
"### 工具链元数据\n"

#: ruyi/ruyipkg/list.py:129
#, python-brace-format
msgid "* Target: [bold green]{target}[/]"
msgstr "* 目标：[bold green]{target}[/]"

#: ruyi/ruyipkg/list.py:130
#, python-brace-format
msgid "* Quirks: {quirks}"
msgstr "* 特性：{quirks}"

#: ruyi/ruyipkg/list.py:131
msgid "* Components:"
msgstr "* 组件："

#: ruyi/ruyipkg/list_cli.py:19
msgid "List available packages in configured repository"
msgstr "列出已配置仓库中的可用软件包"

#: ruyi/ruyipkg/list_cli.py:27
msgid "Also show details for every package"
msgstr "也显示每个软件包的详细信息"

#: ruyi/ruyipkg/list_cli.py:37
msgid "Match packages that are installed (y/true/1) or not installed (n/false/0)"
msgstr "匹配已安装（y/true/1）或未安装（n/false/0）的软件包"

#: ruyi/ruyipkg/list_cli.py:46
msgid "Match packages from categories whose names contain the given string"
msgstr "匹配来自名称包含给定字符串的类别的软件包"

#: ruyi/ruyipkg/list_cli.py:54
msgid "Match packages from the given category"
msgstr "匹配来自给定类别的软件包"

#: ruyi/ruyipkg/list_cli.py:61
msgid "Match packages whose names contain the given string"
msgstr "匹配名称包含给定字符串的软件包"

#: ruyi/ruyipkg/list_cli.py:70
msgid "Match packages related to the given entity"
msgstr "匹配与给定实体相关的软件包"

#. i18n NOTE: used as news item table title
#: ruyi/ruyipkg/news.py:19
msgid "No."
msgstr "序号"

#. i18n NOTE: used as news item table title
#: ruyi/ruyipkg/news.py:21
msgid "ID"
msgstr "ID"

#. i18n NOTE: used as news item table title
#: ruyi/ruyipkg/news.py:23
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: ruyi/ruyipkg/news.py:48
#, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"There are {count} new news item(s):\n"
msgstr ""
"\n"
"有 {count} 条新新闻条目：\n"

#: ruyi/ruyipkg/news.py:53
msgid ""
"\n"
"You can read them with [yellow]ruyi news read[/]."
msgstr ""
"\n"
"您可以使用 [yellow]ruyi news read[/] 阅读它们。"

#: ruyi/ruyipkg/news.py:59
msgid ""
"\n"
"All news items have been read. To see a list of them, run [yellow]ruyi news list[/].\n"
msgstr ""
"\n"
"所有新闻条目均已阅读。要查看列表，请运行 [yellow]ruyi news list[/]。\n"

#: ruyi/ruyipkg/news.py:78
msgid "[bold green]News items:[/]\n"
msgstr "[bold green]新闻条目：[/]\n"

#: ruyi/ruyipkg/news.py:80
msgid "  (no unread item)"
msgstr "  （无未读条目）"

#: ruyi/ruyipkg/news.py:80
msgid "  (no item)"
msgstr "  （无条目）"

#: ruyi/ruyipkg/news.py:111
msgid "No news to display."
msgstr "没有要显示的新闻。"

#: ruyi/ruyipkg/news.py:137
#, python-brace-format
msgid "there is no news item with ordinal {ord}"
msgstr "没有序号为 {ord} 的新闻条目"

#: ruyi/ruyipkg/news.py:144
#, python-brace-format
msgid "there is no news item with ID '{id}'"
msgstr "没有 ID 为 '{id}' 的新闻条目"

#: ruyi/ruyipkg/news_cli.py:18
msgid "List and read news items from configured repository"
msgstr "列出并阅读已配置仓库中的新闻条目"

#: ruyi/ruyipkg/news_cli.py:40
msgid "List news items"
msgstr "列出新闻条目"

#: ruyi/ruyipkg/news_cli.py:47
msgid "List unread news items only"
msgstr "仅列出未读新闻条目"

#: ruyi/ruyipkg/news_cli.py:64
msgid "Read news items"
msgstr "阅读新闻条目"

#: ruyi/ruyipkg/news_cli.py:66
msgid "Outputs news item(s) to the console and mark as already read. Defaults to reading all unread items if no item is specified."
msgstr "将新闻条目输出到控制台并标记为已读。如果未指定条目，默认阅读所有未读条目。"

#: ruyi/ruyipkg/news_cli.py:75
msgid "Do not output anything and only mark as read"
msgstr "不输出任何内容，仅标记为已读"

#: ruyi/ruyipkg/news_cli.py:81
msgid "Ordinal or ID of the news item(s) to read"
msgstr "要阅读的新闻条目的序号或 ID"

#: ruyi/ruyipkg/profile_cli.py:15
msgid "List all available profiles"
msgstr "列出所有可用配置文件"

#: ruyi/ruyipkg/profile_cli.py:33
#, python-brace-format
msgid "{profile_id} (needs quirks: {need_quirks})"
msgstr "{profile_id}（需要特性：{need_quirks}）"

#: ruyi/ruyipkg/repo.py:172
#, python-brace-format
msgid "unrecognized dist URL scheme: {scheme}"
msgstr "未识别的 dist URL 方案：{scheme}"

#: ruyi/ruyipkg/repo.py:292
#, python-brace-format
msgid "the package repository does not exist at [yellow]{root}[/]"
msgstr "软件包仓库不存在于 [yellow]{root}[/]"

#: ruyi/ruyipkg/repo.py:297
#, python-brace-format
msgid "cloning from [cyan link={remote}]{remote}[/]"
msgstr "正在从 [cyan link={remote}]{remote}[/] 克隆"

#: ruyi/ruyipkg/repo.py:320
msgid "updating the package repository"
msgstr "正在更新软件包仓库"

#: ruyi/ruyipkg/repo.py:337
msgid "package repository is updated"
msgstr "软件包仓库已更新"

#: ruyi/ruyipkg/repo.py:615
#, python-brace-format
msgid "UnicodeDecodeError: {path}"
msgstr "UnicodeDecodeError：{path}"

#: ruyi/ruyipkg/repo.py:651
#, python-brace-format
msgid "unexpected return type of cmd plugin '{plugin_id}': {type} is not int."
msgstr "cmd 插件 '{plugin_id}' 的意外返回类型：{type} 不是 int。"

#: ruyi/ruyipkg/repo.py:657
msgid "forcing return code to 1; the plugin should be fixed"
msgstr "强制返回码为 1；应修复该插件"

#: ruyi/ruyipkg/unpack.py:197
#, python-brace-format
msgid "untar failed: command {cmd} returned {retcode}"
msgstr "untar 失败：命令 {cmd} 返回 {retcode}"

#: ruyi/ruyipkg/unpack.py:216
#, python-brace-format
msgid "unzip failed: command {cmd} returned {retcode}"
msgstr "unzip 失败：命令 {cmd} 返回 {retcode}"

#: ruyi/ruyipkg/unpack.py:240
#, python-brace-format
msgid "gunzip failed: command {cmd} returned {retcode}"
msgstr "gunzip 失败：命令 {cmd} 返回 {retcode}"

#: ruyi/ruyipkg/unpack.py:264
#, python-brace-format
msgid "bzip2 failed: command {cmd} returned {retcode}"
msgstr "bzip2 失败：命令 {cmd} 返回 {retcode}"

#: ruyi/ruyipkg/unpack.py:284
#, python-brace-format
msgid "lz4 failed: command {cmd} returned {retcode}"
msgstr "lz4 失败：命令 {cmd} 返回 {retcode}"

#: ruyi/ruyipkg/unpack.py:308
#, python-brace-format
msgid "xz failed: command {cmd} returned {retcode}"
msgstr "xz 失败：命令 {cmd} 返回 {retcode}"

#: ruyi/ruyipkg/unpack.py:328
#, python-brace-format
msgid "zstd failed: command {cmd} returned {retcode}"
msgstr "zstd 失败：命令 {cmd} 返回 {retcode}"

#: ruyi/ruyipkg/unpack.py:355
#, python-brace-format
msgid "file '{filename}' does not appear to be a deb"
msgstr "文件 '{filename}' 似乎不是 deb"

#: ruyi/ruyipkg/unpack_method.py:65
#, python-brace-format
msgid "don't know how to unpack file {filename}"
msgstr "不知道如何解包文件 {filename}"

#: ruyi/ruyipkg/update_cli.py:15
msgid "Update RuyiSDK repo and packages"
msgstr "更新 RuyiSDK 仓库和软件包"

#: ruyi/ruyipkg/update_cli.py:37
msgid ""
"\n"
"Newer versions are available for some of your installed packages:\n"
msgstr ""
"\n"
"您的某些已安装软件包有更新的版本可用：\n"

#: ruyi/ruyipkg/update_cli.py:46
msgid ""
"\n"
"Re-run [yellow]ruyi install[/] to upgrade, and don't forget to re-create any affected\n"
"virtual environments."
msgstr ""
"\n"
"重新运行 [yellow]ruyi install[/] 以升级，并且不要忘记重新创建任何\n"
"受影响的虚拟环境。"

#: ruyi/telemetry/provider.py:23
msgid ""
"\n"
"RuyiSDK collects minimal usage data in the form of just a version number of\n"
"the running [yellow]ruyi[/], to help us improve the product. With your consent,\n"
"RuyiSDK may also collect additional non-tracking usage data to be sent\n"
"periodically. The data will be recorded and processed by RuyiSDK team-managed\n"
"servers located in the Chinese mainland.\n"
"\n"
"[green]By default, nothing leaves your machine[/], and you can also turn off usage data\n"
"collection completely. Only with your explicit permission can [yellow]ruyi[/] collect and\n"
"upload more usage data. You can change this setting at any time by running\n"
"[yellow]ruyi telemetry consent[/], [yellow]ruyi telemetry local[/], or [yellow]ruyi telemetry optout[/].\n"
"\n"
"We'll also send a one-time report from this [yellow]ruyi[/] installation so the RuyiSDK\n"
"team can better understand adoption. If you choose to opt out, this will be the\n"
"only data to be ever uploaded, without any tracking ID being generated or kept.\n"
"Thank you for helping us build a better experience!\n"
msgstr ""
"\n"
"RuyiSDK 仅以运行中的 [yellow]ruyi[/] 版本号的形式收集最少的使用\n"
"数据，以帮助我们改进产品。经您同意，RuyiSDK 也可以收集\n"
"额外的非跟踪使用数据以定期发送。数据将由位于中国大陆的\n"
"RuyiSDK 团队管理的服务器记录和处理。\n"
"\n"
"[green]默认情况下，任何内容都不会离开您的计算机[/]，您也可以完全\n"
"关闭使用数据收集。只有在您明确许可的情况下，[yellow]ruyi[/] \n"
"才能收集和上传更多使用数据。您可以随时通过运行\n"
"[yellow]ruyi telemetry consent[/]、[yellow]ruyi telemetry local[/] 或\n"
"[yellow]ruyi telemetry optout[/] 来更改此设置。\n"
"\n"
"我们还将从这个 [yellow]ruyi[/] 安装发送一次性报告，以便 RuyiSDK\n"
"团队更好地了解采用情况。如果您选择退出，这将是唯一上传的\n"
"数据，不会生成或保留任何跟踪 ID。\n"
"感谢您帮助我们构建更好的体验！\n"

#: ruyi/telemetry/provider.py:42
msgid "Do you agree to have usage data periodically uploaded?"
msgstr "您是否同意定期上传使用数据？"

#: ruyi/telemetry/provider.py:44
msgid ""
"\n"
"Do you want to opt out of telemetry entirely?"
msgstr ""
"\n"
"您是否要完全退出遥测？"

#: ruyi/telemetry/provider.py:46
msgid "malformed telemetry state: unable to determine upload weekday, nothing will be uploaded"
msgstr "遥测状态格式错误：无法确定上传星期几，不会上传任何内容"

#: ruyi/telemetry/provider.py:121
msgid "telemetry data uploading is now enabled"
msgstr "遥测数据上传现已启用"

#: ruyi/telemetry/provider.py:124
msgid "you can opt out at any time by running [yellow]ruyi telemetry optout[/]"
msgstr "您可以随时通过运行 [yellow]ruyi telemetry optout[/] 退出"

#: ruyi/telemetry/provider.py:128
msgid "telemetry mode is now set to local collection only"
msgstr "遥测模式现已设置为仅本地收集"

#: ruyi/telemetry/provider.py:131
msgid "you can re-enable telemetry data uploading at any time by running [yellow]ruyi telemetry consent[/]"
msgstr "您可以随时通过运行 [yellow]ruyi telemetry consent[/] 重新启用遥测数据上传"

#: ruyi/telemetry/provider.py:135
msgid "or opt out at any time by running [yellow]ruyi telemetry optout[/]"
msgstr "或随时通过运行 [yellow]ruyi telemetry optout[/] 退出"

#: ruyi/telemetry/provider.py:138
msgid "telemetry data collection is now disabled"
msgstr "遥测数据收集现已禁用"

#: ruyi/telemetry/provider.py:141
msgid "you can re-enable telemetry data uploads at any time by running [yellow]ruyi telemetry consent[/]"
msgstr "您可以随时通过运行 [yellow]ruyi telemetry consent[/] 重新启用遥测数据上传"

#: ruyi/telemetry/provider.py:331
#, python-brace-format
msgid "scope {scope}: usage information has already been uploaded today at {last_upload_time_str}"
msgstr "范围 {scope}：使用信息已于今天 {last_upload_time_str} 上传"

#: ruyi/telemetry/provider.py:340
#, python-brace-format
msgid "scope {scope}: usage information has already been uploaded sometime today"
msgstr "范围 {scope}：使用信息已于今天上传"

#: ruyi/telemetry/provider.py:348
#, python-brace-format
msgid "scope {scope}: the next upload will happen [bold green]today[/] if not already"
msgstr "范围 {scope}：下次上传将在[bold green]今天[/]进行（如果尚未上传）"

#: ruyi/telemetry/provider.py:355
msgid "the next upload will happen anytime [yellow]ruyi[/] is executed:"
msgstr "下次上传将在执行 [yellow]ruyi[/] 时进行："

#: ruyi/telemetry/provider.py:359
#, python-brace-format
msgid "  -  between [bold green]{time_start}[/] and [bold green]{time_end}[/]"
msgstr "  -  在 [bold green]{time_start}[/] 和 [bold green]{time_end}[/] 之间"

#: ruyi/telemetry/provider.py:365
msgid "  - or if the last upload is more than a week ago"
msgstr "  - 或者如果上次上传是一周以前"

#: ruyi/telemetry/provider.py:372
msgid "telemetry mode is [green]off[/]: nothing is collected or uploaded after the first run"
msgstr "遥测模式为 [green]关闭[/]：首次运行后不会收集或上传任何内容"

#: ruyi/telemetry/provider.py:392
msgid "telemetry mode is [green]local[/]: local usage collection only, no usage uploads except if requested"
msgstr "遥测模式为 [green]本地[/]：仅本地使用收集，除非请求否则不会上传"

#: ruyi/telemetry/provider.py:404
msgid "telemetry mode is [green]on[/]: usage data is collected and periodically uploaded"
msgstr "遥测模式为 [green]开启[/]：收集使用数据并定期上传"

#: ruyi/telemetry/provider.py:409
#, python-brace-format
msgid "non-tracking usage information will be uploaded to RuyiSDK-managed servers [bold green]every {weekday}[/]"
msgstr "非跟踪使用信息将[bold green]每周{weekday}[/]上传到 RuyiSDK 管理的服务器"

#: ruyi/telemetry/provider.py:417
#, python-brace-format
msgid "this [yellow]ruyi[/] installation has telemetry mode set to [yellow]on[/], and [bold]will upload non-tracking usage information to RuyiSDK-managed servers[/] [bold green]every {weekday}[/]"
msgstr "此 [yellow]ruyi[/] 安装的遥测模式设置为 [yellow]开启[/]，[bold]将于[bold green]每周{weekday}[/]上传非跟踪使用信息到 RuyiSDK 管理的服务器[/]"

#: ruyi/telemetry/provider.py:426
msgid "in order to hide this banner:"
msgstr "要隐藏此横幅："

#: ruyi/telemetry/provider.py:427
msgid " - opt out with [yellow]ruyi telemetry optout[/]"
msgstr " - 使用 [yellow]ruyi telemetry optout[/] 退出"

#: ruyi/telemetry/provider.py:429
msgid " - or give consent with [yellow]ruyi telemetry consent[/]"
msgstr " - 或使用 [yellow]ruyi telemetry consent[/] 同意"

#: ruyi/telemetry/telemetry_cli.py:19
msgid "Manage your telemetry preferences"
msgstr "管理您的遥测偏好设置"

#: ruyi/telemetry/telemetry_cli.py:51
msgid "Give consent to telemetry data uploads"
msgstr "同意遥测数据上传"

#: ruyi/telemetry/telemetry_cli.py:69
msgid "Set telemetry mode to local collection only"
msgstr "将遥测模式设置为仅本地收集"

#: ruyi/telemetry/telemetry_cli.py:87
msgid "Opt out of telemetry data collection"
msgstr "退出遥测数据收集"

#: ruyi/telemetry/telemetry_cli.py:104
msgid "Print the current telemetry mode"
msgstr "打印当前遥测模式"

#: ruyi/telemetry/telemetry_cli.py:112
msgid "Enable verbose output"
msgstr "启用详细输出"

#: ruyi/telemetry/telemetry_cli.py:124
msgid "telemetry mode is [green]off[/]: no further data will be collected"
msgstr "遥测模式为 [green]关闭[/]：不会收集更多数据"

#: ruyi/telemetry/telemetry_cli.py:135
msgid "Upload collected telemetry data now"
msgstr "立即上传已收集的遥测数据"

#: ruyi/utils/git.py:81
msgid "transferring objects"
msgstr "传输对象"

#: ruyi/utils/git.py:85
msgid "processing deltas"
msgstr "处理 delta"

#: ruyi/utils/git.py:118
#, python-brace-format
msgid "URL of remote '[yellow]{remote}[/]' does not match expected URL"
msgstr "远程 '[yellow]{remote}[/]' 的 URL 与预期 URL 不匹配"

#: ruyi/utils/git.py:122
#, python-brace-format
msgid "repository:          [yellow]{path}[/]"
msgstr "仓库：          [yellow]{path}[/]"

#: ruyi/utils/git.py:123
#, python-brace-format
msgid "expected remote URL: [yellow]{url}[/]"
msgstr "预期远程 URL： [yellow]{url}[/]"

#: ruyi/utils/git.py:124
#, python-brace-format
msgid "actual remote URL:   [yellow]{url}[/]"
msgstr "实际远程 URL：   [yellow]{url}[/]"

#: ruyi/utils/git.py:125
msgid "please [bold red]fix the repo settings manually[/]"
msgstr "请[bold red]手动修复仓库设置[/]"

#: ruyi/utils/git.py:141
#, python-brace-format
msgid "failed to fetch from remote URL {url}: {reason}"
msgstr "从远程 URL {url} 获取失败：{reason}"

#: ruyi/utils/git.py:176
msgid "cannot fast-forward repo to newly fetched state"
msgstr "无法将仓库快进到新获取的状态"

#: ruyi/utils/git.py:177
msgid "manual intervention is required to avoid data loss"
msgstr "需要手动干预以避免数据丢失"

#: ruyi/utils/prereqs.py:62
#, python-brace-format
msgid "The command(s) {cmds} cannot be found in PATH, which [yellow]ruyi[/] requires"
msgstr "在 PATH 中找不到命令 {cmds}，而 [yellow]ruyi[/] 需要它们"

#: ruyi/utils/prereqs.py:66
msgid "please install and retry"
msgstr "请安装并重试"

#: ruyi/utils/prereqs.py:72
msgid "please install them and press [green]Enter[/] to retry, or [green]Ctrl+C[/] to exit"
msgstr "请安装它们并按 [green]Enter[/] 重试，或按 [green]Ctrl+C[/] 退出"

#: ruyi/utils/prereqs.py:78
msgid "exiting due to EOF"
msgstr "由于 EOF 退出"

#: ruyi/utils/prereqs.py:81
msgid "exiting due to keyboard interrupt"
msgstr "由于键盘中断退出"

#: ruyi/utils/ssl_patch.py:39
msgid "failed to probe system libcrypto"
msgstr "探测系统 libcrypto 失败"

#: ruyi/version.py:9
msgid ""
"Copyright (C) Institute of Software, Chinese Academy of Sciences (ISCAS).\n"
"All rights reserved.\n"
"License: Apache-2.0 <https://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0>\n"
msgstr ""
"Copyright (C) 中国科学院软件研究所。\n"
"保留所有权利。\n"
"许可：Apache-2.0 <https://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0>\n"

#: ruyi/version.py:18
msgid ""
"This distribution of ruyi contains code licensed under the Mozilla Public\n"
"License 2.0 (https://mozilla.org/MPL/2.0/). You can get the respective\n"
"project's sources from the project's official website:\n"
"\n"
"* certifi: https://github.com/certifi/python-certifi\n"
msgstr ""
"此 ruyi 发行版包含在 Mozilla Public License 2.0\n"
"(https://mozilla.org/MPL/2.0/) 下授权的代码。您可以从\n"
"各项目的官方网站获取相应的源代码：\n"
"\n"
"* certifi: https://github.com/certifi/python-certifi\n"

